<resources>
    <string name="app_name">AttractionsVlg</string>
    <string name="Volgograd_Image">Наш город Волгоград</string>
    <string name="mamaevkurgan">MamaevKurgan</string>
    <string-array name="Attractions">
        <item>Мамаев Курган</item>
        <item>Музей-Панорама</item>
        <item>Дом Павлова</item>
        <item>Фонтан «Бармалей»</item>
        <item>Александро-Невский собор</item>
    </string-array>

    <string name="MamaevKurgan_title">Мамаев Курган</string>
    <string name="Museum_title">Музей-Панорама</string>
    <string name="House_title">Дом Павлова</string>
    <string name="Fontan_title">Фонтан «Бармалей»</string>
    <string name="Sobor_title">Александро-Невский собор</string>

    <string name="MamaevKurgan_info">В мае 1959 года под руководством скульптора Е. В. Вучетича на Мамаевом кургане началось сооружение памятника-ансамбля «Героям Сталинградской битвы».

15 октября 1967 года состоялось торжественное открытие памятника. На церемонии присутствовали Генеральный секретарь ЦК КПСС Л. И. Брежнев, министр обороны СССР А. А. Гречко, Маршалы Советского Союза А. И. Ерёменко, В. И. Чуйков.

Первоначальный проект предусматривал строительство второй очереди ансамбля — от проспекта Ленина до Волги. В 1968 году распоряжением облисполкома под эти цели был отведён участок от проспекта Ленина до уреза Волги. От проспекта Ленина к Волге должна была расположиться пешеходная аллея, стелы с наименованием всех частей советской армии, принявших участие в Сталинградской битве.

Памятник-ансамбль «Героям Сталинградской битвы» 31 января 2008 года включён в перечень федеральных памятников и с тех пор находится в федеральной собственности. Для передачи в ведение Роскультуры его объединили с музеем-панорамой «Сталинградская битва». Директором государственного учреждения назначен Александр Величкин, много лет возглавлявший областной комитет по культуре.

12 июня 2008 года на Красной площади в Москве были подведены итоги конкурса «7 чудес России». По результатам голосования Мамаев курган вошёл в число семи российских чудес.

С 2016 года на Мамаевом кургане проходит акция «Свет Великой Победы» — световая проекция на монументе «Родина-мать зовет!» Вечером в День Победы, в завершении праздничных мероприятий, на Мамаевом кургане начинается рассказ о героях и сражениях Великой Отечественной войны с кадрами кинохроники и световой проекцией на подпорную стену и главный монумент. Акция стала одной из узнаваемых визитных карточек не только памятника-ансамбля, но и города Волгограда.

В 2019 году монумент «Родина-мать зовёт!» был отреставрирован.</string>
    <string name="Museum_info">Музей-панорама «Сталинградская битва» — основной объект заповедника, включает 8 тематических экспозиционных залов, триумфальный и панорамный залы. Среди наиболее известных экспонатов, представленных в основной экспозиции — Меч Сталинграда, снайперская винтовка Василия Зайцева, четыре тематические диорамы, посвящённые событиям Сталинградской битвы и панорама «Разгром немецко-фашистских войск под Сталинградом».


Часть экспозиции музея «Память» — отдела музея-заповедника «Сталинградская битва»
На территории музея-панорамы существует экспозиция советской военной техники периода Второй Мировой войны, в том числе танки и самоходные артиллерийские установки: ИС-2, ИС-3, ИСУ-152, Т-60 (на ходу), разрушенный танк-монумент Т-34-76. Рядом установлен участник локальных конфликтов танк Т-72, со следами попадания из гранатомёта. На северной стороне комплекса разместился мемориал военным железнодорожникам «Воинский эшелон». Восточнее пересечения улиц им. маршала Чуйкова и 13-й Гвардейской установлен макет самолёта Су-2. Юго-восточнее комплекса, у берега Волги, расположен ещё один музейный объект — бронекатер БК-13. В конце декабря 2012 года на территорию Мамаева кургана была перенесена экспозиция послевоенной техники СССР, а также два рабочих танка Т 34-85, которые участвуют в парадах и военно-исторических реконструкциях.

Музей «Память» располагается в подвале центрального универмага, экспозиция музея раскрывает события января 1943 года. В апреле 2018 года на средства Фонда президентских грантов в музее был реализован мультимедийный проект «Пароль Победы — Сталинград», предполагающий показ в одном из экспозиционных залов тематической видеоинсталляции.

Экспозиция Мемориально-исторического музея раскрывает события Гражданской войны на Юге России в 1917—1920 годах.</string>
    <string name="House_info">Четырёхэтажный с четырьмя подъездами жилой Дом Облпотребсоюза по адресу Пензенская улица, 61 на площади 9-го Января (ныне — площадь Ленина) был построен в середине 1930-х годов архитектором Сергеем Волошиновым. Этот дом считался одним из самых престижных в Сталинграде, рядом с ним располагались элитные жилые здания: Дом связистов, Дома работников НКВД, Дом Железнодорожников и другие. В доме Павлова жили специалисты промышленных предприятий и партийные работники. Рядом также находился Дом Совконтроля — будущий Дом Заболотного — зеркальная копия Дома Павлова. Эти два здания сыграют важную роль в обороне площади 9-го Января. По воспоминаниям очевидцев, цвет обоих зданий был зелёный. Между этими домами проходила ветка железной дороги к Госмельнице № 4 (мельнице Грудинина).</string>
    <string name="Fontan_info">Памятник представлял собой круг из шести детей, водящих хоровод вокруг крокодила. Это был типовой фонтан — аналогичные фонтаны были и в других городах, например, в Воронеже (в Кольцовском сквере), Днепропетровске (в парке им. Чкалова), Оренбурге, Казани (в Парке Горького), Чернигове (около Красной площади).

Фонтан стал знаменит благодаря нескольким фотографиям Э. Н. Евзерихина, запечатлевшего контраст между беззаботно резвящимися детьми и ужасающей картиной разрушений города во время Сталинградской битвы. Фотографии были сделаны 23 августа после воздушного налёта немецкой авиации на город. Фотография так и называлась: «23 августа 1942 года. После массированного налёта гитлеровской авиации».

Ни один из вышеперечисленных фонтанов не сохранился до настоящего времени. Сталинградский фонтан был восстановлен (его можно видеть на послевоенных фотографиях, например на фотоснимках Марка Редькина с первого послевоенного физкультурного парада в мае 1945 года), но в 1951 году был демонтирован при застройке центра города. Фонтаны в других городах также были разобраны в 1950-х — 1960-х годах. Фонтан в Воронеже был заменён на другой фонтан. Фонтан в Днепропетровске снесён, и теперь на его месте асфальтированная площадка. Фонтан в Оренбурге также разобран, на его месте построен памятник Пушкину и Далю, работы Надежды Петиной. Похожий фонтан есть в Омске, на территории Омского аграрного университета.</string>
    <string name="Sobor_info">Исторический собор располагался рядом с проспектом Ленина, где ныне находится сквер (там установлена часовня в память о соборе). Для воссоздания собора выбрано новое место (в парковой зоне рядом с площадью Павших борцов). В советское время на этом месте планировалось строительство Дома Советов. Деревья и другие зелёные насаждения в парке уже вырублены, вырыт котлован. После терактов в Волгограде в конце 2013 года предложение об восстановлении собора вновь активно обсуждалось. Верующиe обратились с просьбой построить часовни в этом городе. Губернатор Сергей Боженов отметил, что «вместе с прихожанами, благотворителями и в сотрудничестве с Волгоградской епархией разработан эскиз строительства храма, и региональное руководство поддержало этот проект».

По результатам публичных слушаний, прошедших 10 ноября 2015 года, из 955 участников публичных слушаний 433 человека высказались за строительство храма в затрибунной части площади Павших борцов, 331 — против, остальные не голосовали. Строительство предлполагалось вести на пожертвования прихожан, но момент принятия решения был собран только 1 % от необходимой суммы.

В апреле 2016 года в затрибунной части площади Павших борцов Волгограда состоялась закладка первого камня в основание Александро-Невского собора. Церемония началась с торжественного молебна, который совершил митрополит Волгоградский и Камышинский Герман в сослужении епископа Урюпинского и Новоаннинского Елисея, епископа Калачевского и Палласовского Иоанна и духовенства Епархии. В мероприятии также участвовал мэр Волгограда Андрей Косолапов.

Митрополит Волгоградский и Камышинский Герман поздравил собравшихся с историческим событием и обратился с речью: «Прошу вас всех — помолитесь о благополучном деле и беспрепятственном строительстве этого святого воссоздаваемого храма Александра Невского, и чтобы никогда в нашем городе не повторилось это безумство разрушения святых Храмов Божиих. Нам надо сегодня с особым благоговением поблагодарить Бога за то, что наступило такое благоприятное время — воссоздания главного храма нашего многострадального города-победителя».</string>
    <string name="attractionimage">AttractionImage</string>
</resources>